%!TEX root = ../../../main.tex

\subsection{Digitalisierung}
%assets/IMG_1291
\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{assets/IMG_1291_cropped.png}
		\caption{Ausßenansicht}
		\label{impl:digitalisierung:aussen}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{assets/20180607_031823_HoloLens_cropped.png}
		\caption{Innenansicht}
		\label{impl:digitalisierung:innen}
	\end{subfigure}
	\caption{Benutzer bei der Digitalisierung von Notizen}
	\label{impl:digitalisierung}
\end{figure}

Die Digitalisierung von Notizen wird durchgeführt, indem mittels der Kamera der
HoloLens ein Foto der zu digitalisierenden Notiz aufgenommen wird.
Dieses wird dann auf den relevanten Bereich, in dem sich die Notiz befindet,
beschnitten und als Textur auf einem Hologramm dargestellt.
Zur Implementierung dieser Schritte wurde zunächst eine Variante des im MRTK
mitgelieferten Cursors entworfen. Dieser \mintinline{csharp}{ImageTargetCursor}
genannte Cursor markiert einen Zielbereich, in den der Benutzer die aufzunehmende
Notiz hält und löst über die \enquote{Air Tap}-Geste die Aufnahme aus (siehe \autoref{impl:digitalisierung}).

Die eigentliche Aufnahme wird von der Komponente \mintinline{csharp}{NoteCaptureManager}
übernommen. Dieser verwendet die von Unity bereitgestellte Schnittstelle
\mintinline{csharp}{UnityEngine.XR.WSA.WebCam}, um ein Bild aufzunehmen und dieses
in einer Textur abzuspeichern.
Die resultierende Textur wird dann auf den relevanten Bereich beschnitten und
kann anschließend auf einer virtuellen Notiz angezeigt werden.
Verantwortlich für die Darstellung ist die Komponente \mintinline{csharp}{Note},
welche dies durch Austausch eines Platzhalters mit der darzustellenden Textur
umsetzt.
